## Cервис управляющий распродажами в магазине

### Архитектура
- postgreSQL
- grpc
- rebbitMQ

### Основные сущности
Cервис в себе хранит информацию о распродажах(активных и истекших) и товарах в распродаже

Каждая распродажа включает в себя:
- название
- период действия(дата начала, дата окончания)
- стоп фактор (остатки региона, остатки главного распределительного центра, остатки по логистической цепочке)
\* стоп фактор - алгоритмы, определяющие остаток товара на складах в зависимости от типа
- тип контрагента которому доступна распродажа (все, b2b, b2c)
- тип распродажи (параметр, определяющий приоритет распродажи, доступные стопфакторы и доступност для типов контрагентов)

Для каждой распродажи сервис хранит список настроек в разрезе номенклатуры-региона. 

Для каждого товара этой номенклатуры в этом регионе менеджером при старте распродажи загружаются параметры:
- максимальное кол-во товаров(этой номенклатуры в этом регионе) которые можно продать по распродаже
- максимальное кол-во товаров(этой номенклатуры в этом регионе) которые можно купить по распродаже в одном заказе(вроде как защита от посредников)
- цена по распродаже товара(этой номенклатуры в этом регионе)
- флаг выгрузки товаров на яндекс-маркет фиды

Для каждой номенклатуры-региона после загрузки расчитываются параметры:
- доступное кол-во товаров(этой номенклатуры в этом регионе) на складах(или у поставщика). зависит от стопфактора распродажи
- доступное кол-во товаров(этой номенклатуры в этом регионе) которые можно купить в одном заказе в данный момент времени
- статус (активен/удален)


#### Описание работы
Менеджер создает распродажу с параметрами(см. выше)
После создания распродажи менеджер загружает excel файл для заполнения номенклатур-регионов со структурой:
- uuid номенклатуры
- uuid региона
- цена по распродаже
- лимит товаров которые можно продать по распродаже суммарно во всех регионах
- лимит товаров которые можно продать в одном заказе

После загрузки товаров расчитываем параметры:

- статус удален:
  - цена ниже чем закупочная "цена * коэффициент1" (коэффициент вынесен в настройках)
  - цена выше чем "продажная в регионе * коэффициент2" (коэффициент в настройках)
  - цена нулевая
  - товар-номенклатура активна в другой активной на данное время распродаже с более высоким приоритетом
  - так же удаляется номенклатура-регион в другой активной распродаже, если она ниже по приоритету
  - обнулился параметр "доступное кол-во товара этой номенклатуры в этом регионе которое можно купить в одном заказе в данный момент времени"
  - статус активен: в остальных случаях
- доступное кол-во товаров. в зависимости от стопфактора:
  - стопфактор "наличие по логистической цепочке"
    - если к номенклатуре привязан поставщик, то считаем число бесконечным ,иначе считаем по стопфактору "остатки главного регионального центра"
  - стопфактор "остатки главного регионального центра"
    - получаем суммарный остаток всех региональных центров по логистической цепочке включая главный московский склад + всех магазинов в текущем регионе
  - стопфактор "остатки региональных центров"
    - получаем суммарный остаток всех региональных центров по логистической цепочке исключая главный московский склад + всех магазинов в текущем регионе
  - стопфактор "остатки региона"
    - получаем суммарный остаток регионалного центра и всех магазинов в регионе
- доступное кол-во товаров(этой номенклатуры в этом регионе) которые можно купить в одном заказе в данный момент времени
```
мин(
  мин(
    "лимит товаров которые можно продать по распродаже суммарно во всех регионах" - "число проданных товаров"
    "доступное кол-во товаров. в зависимости от стопфактора"
  )
  "лимит товаров которые можно продать в одном заказе"
)
```

- При загрузке товаров данные из файла отправляются в очередь(распродажи очень большие), консьюмер получает добавляет в бд и делает расчет
- Выход товара из распродажи(удаление) необратимо. Для запуска товара в текущей распродаже необходима загрузка нового excel файла маркетологом
- Для получения логистических цепочек используется внешний сервис через апи запрос(todo описание апи)
- Для получения остатков на складах исползуется внешний сервис через апи запрос
- Сервис предоставляет апи
  - для получения данных по доступной распродаже:
  ```
  request(номенклатура, регион)
  response(данные распродажи, доступное кол-во товара для заказа)
  ```
  - для запуска пересчета при продаже товара (нужен пересчет,т.к при взятии в резер меняются остатки в МС остатков, могут выйти лимити по кол-ву и пр.)
  ```
  request(номенклатура, регион)
  response(OK)
  ```

Сервис инициирует выгрузку изменений в другие системы через очередь

Купить(условно товар продан по распродажной цене) - означает, в зависимости от стопфатора:
стопфактора "логистические цепочки" с привязанным поставщиком: добавить товар в заказ
стопфакторы остальные: добавить товаро в заказ и взять в резерв


### Требования
- наличие логгирования причин удаления номенклатур-регионов при загрузке/пересчетах, ошибок
- unit тесты
- сборка через docker(docker-compose) makefile
- линтеры
- конфигурирование

### Упрощения:
заглушки для апи и выгрузки в очереди
без ui, cli